{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010151",
        "source": "도서",
        "writer": "한국관광공사",
        "ISBN_ISNN": "978-89-97032-10-5 (14980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "이야기로 떠나는 우리나라",
        "collectedDate": "2023-10-10",
        "publishedDate": "2012-05-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부소산2"
    },
    "text": "扶蘇山は白馬江を眺める位置に位置しており、秀麗な景観で有名だ。 また、飲めば若くなるという薬水としても有名だが、この薬水は古くから名薬水として知られており、百済の王たちも毎日飲んでいたという。 王たちは薬水を好んで飲むことで元気が旺盛になり、各種病気にかからなかったと伝えられている。 高蘭寺の薬水を証明するために周辺で育つ高蘭草を水の上に浮かべてみたともいう。 扶蘇山周辺には白馬江が流れ、絶壁のある景観が雄大で美しい。 この風景は屏風に例えられることもあるが、川沿いに屏風の中の絵を鑑賞する風流が有名だ。 この風景に百済の王たちが惚れて行く度に歌って踊りを楽しみながら遊戯を楽しんだことから「大王浦」と呼ばれたという。 歳月が経っても扶蘇山と白馬江の美しさは変わらなかった。 この川に沿って百済の歌に耳を傾けてみよう。 そんな時は寂しい百済の姿の代わりに、燦爛たるあの時代の百済が思い浮かぶのではないだろうか？",
    "QA": [
        {
            "question": "扶蘇山はどこに位置していますか？",
            "answer": "扶蘇山は白馬江を眺める位置に位置しています。"
        },
        {
            "question": "扶蘇山はどのような景観で有名ですか？",
            "answer": "扶蘇山は秀麗な景観で有名です。"
        },
        {
            "question": "百済の王たちはなぜ高蘭寺の薬水を好んで飲んでいましたか？",
            "answer": "百済の王たちは薬水を好んで飲むことで元気が旺盛になり、各種病気にかからなかったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "百済の王たちは薬水を証明するために何を行いましたか？",
            "answer": "百済の王たちは高蘭草を水の上に浮かべてみることで、高蘭寺の薬水を証明しました。"
        },
        {
            "question": "扶蘇山周辺の風景はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "扶蘇山周辺には絶壁があり、白馬江が流れる雄大で美しい景観が広がっています。"
        },
        {
            "question": "扶蘇山周辺の風景は何と例えられることがありますか？",
            "answer": "扶蘇山周辺の風景は屏風に例えられることがあります。"
        },
        {
            "question": "扶蘇山周辺の川沿いで楽しめる風流とは何ですか？",
            "answer": "扶蘇山周辺の川沿いでは屏風の中の絵を鑑賞する風流が楽しめます。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域は「大王浦」と呼ばれるのですか？",
            "answer": "この地域は百済の王たちが扶蘇山と白馬江の美しい風景を楽しみながら歌や踊りを行ったことから、「大王浦」と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "歳月が経っても扶蘇山と白馬江の美しさは変わりませんか？",
            "answer": "はい、歳月が経っても扶蘇山と白馬江の美しさは変わりません。"
        },
        {
            "question": "百済の歌を聴きながら川沿いを歩くことはできますか？",
            "answer": "はい、百済の歌に耳を傾けながら川沿いを散策することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 298,
        "QA": 421
    }
}